點解d中學老師成日覺得地獄式操練習係work

用100粒鐘操500條數不如睇清楚concept係乜之後操幾十條就知自己有無問題
用不段練習去糾正concept呢個方法根本on撚9

你用個腦諗下就知

個個人資質唔同，教concept太哂時間，做老師都係打份工，放左學又要比校長主任家長捽行政野，用最低時間成本去操數，考學生背誦能力算

最重點，香港絕大部分家長只問結果，不問過程

淨係會問點樣令到個仔女考試成績好d
而從來唔問個小朋友讀書開唔開心

講幾次concept就明嗰啲叫天才，你自問係咪天才？如果唔係天才，又唔肯操數，點拎好成績？

大部份中學老師考公開試都唔掂
佢地自己都唔識技巧
咪用地獄式操練交差

班撚樣幾時先明所有科學家都係唔會做練習 外國一星期lecture最多都係一兩條功課

樓主有無見過蠢學生

咁你考成點丫？
考得差就做啦柒頭

唔操又話個老師hea教 操你又話地獄 d老師就黎好似個個巴士司機咁架啦

唔work咩？

聰明就唔做中學老師

On9,首先你要證明「所有科學家」從小到大都唔做練習。第二，你講緊科學人才，中小學的數學科只係培養學生基礎的數理及解難能力，兩者不能比較。

問題係香港中學生有幾多個有呢個資質+興趣做科學家
對冇興趣但想高分的人，操題係最直接方法

因為真係work

因為教完你地唔練就會唔記得

教完再瘋練先記到
利申：仆街私補狗

事實上香港讀唔成書果班蠢起上來真係幾核突下 教concept係完全無可能既事

利申：中學讀ban3尾 大半個form係呢啲

教畜係咁架啦

一個post就引到成堆狗咬
證明大量功課呢個方法可以將香港人訓練成為港豬

唔係想笑尻你弱智
只係有時講左個理論出黎
你地班學生都係聽唔明
好似理科條條公式都用緊微積分、m1m2
你連普通數學都搞唔掂
你都係收皮繼續操卷啦

其他科唔知不過語文科係work
鬼唔知唔操卷睇多啲書聽多啲英文有用
問題係班契弟唔會自己去學
操卷逼佢地背咪最直接

Ching未去過外國讀書？ 做到仆街呀

同埋操的題目的質素都好重要
有啲老師成日逼學生去書局買練習，但係啲練習的質素根本好低
一味得個難字，但係啲ceoncept根本唔會考

咁搞法操1000題都唔會考得好啦

你數到近代邊個數學家同物理學家唔做練習我切

岩，大部分band 3 學校都係咁教
所以 Band 1 和 band 3 學校係有分別
除左學習氣氛和校園秩序問題外
老師質素都唔同

正確解釋

就算係work
都有分事半功倍，同事倍功半。

正確係又要教，又要操
教應該為主，操卷為次。

但樓主屌緊的係，操卷多，教得少的老師

好多老師係叫學生操past paper
Hkale 和 hkcee 年代有成幾十年卷慢慢操
HKDSE年代，就抽返一些在hkdse syllabus要考的AL和CE past paper 操

如果真係咁理想就好啦
事實係好多老師都好懶，又唔熟個syllabus
成日揀埋啲out-syl題目比人做

我中四果年老師迫我地背左200個phase verb同100個to infinitive/gerund
到而家grad左10年仲記得
見到d同事寫咩suggest to ..會即刻觸動我神經

叫學生操卷，但連揀返d 岩hkdse syllabus用的hkale和hkcee題目都冇？咁你間學校的老師質素真係唔掂喎？band 3中的band 3學校？

我估你脫離咗學校好多年，或者你讀書果陣都無發覺
我自己幫人補開習見好多名校的resources的質素都好低

Becuase this is hk

係，我係hkale年代人黎

你讀書果陣，你的老師解唔解得掂d AL題目？

因為會明concept 既一早都明左
係d傻仔先會覺得咁樣死操無用
自己唔明就係覺得人地教唔好
數學卷你覺得係考你識唔識咩
係考你做得夠唔夠快呀
你試下比 5個鐘人做 最少多一半人高分
唔操邊到做到咁快

因為咁多學生大家吸收能力唔同
就好似有人自學都識 但有人教極唔識 進度好難控制
而且3年時間唔足以確保大家都明白哂咁多concept
加上大家都知垃圾考評局 永遠都係果啲
就算佢有1-2條新野 舊野都保你合格
同時 家長睇重結果 學校同社會就睇重你嘅名利
話知你寒窗苦讀10書 唔會有人欣賞你有毅力
反而人地會話你垃圾 人地3年你用10年
所以返返黎呢個話題 老師瘋狂操pp唔係冇原因
利申：我都唔鐘意操pp 但香港現實就係口一

教中文和教英文那位，只懂操卷
尤其英文 返學只叫人操ue paper
教其他al科那4位老師（小弟2al+2as），教concept多，教得不錯，少操卷。

多數都一係唔識教，一係唔想放咁多心機教，就搵啲現成練習谷到學生變機械人，出到黎差極有限，唔會比人炒，自己又輕鬆好多

Ching sick ball

因爲大部分學生蠢

老師都係打份工姐，真係春風化雨咩
留番啲時間諗下放假去邊啦

Bingo

因為叫你操卷=佢做少好多野

我諗你真係無遇過d能力比較差既學生，我讀u果陣幫個數學好差既學生補習，我用左兩個鐘解釋咩係limit佢地唔明，一開始我以為係自己教得差，結果我用同一方法教中2既表弟唔駛10分鐘就明

DSE唔知
以前會考真係可以靠操操到個A返黎

利申：第一年冇溫書去考拎C 第二年repeat操到A

suggest唔係某d情況要跟to咩
例如 Nami suggested to Luffy that he stop sailing for two days.

睇下龍櫻

自己操好過佢教（我意思係佢懶得教）

除左econ，AL有無其他科係咁災難級？

因為都係出同一類question改下轉下字
車牌筆試practice都係錯幾次之後記住個答案

Band 1都唔係幾好架啦，
一大堆對住本書讀，考試出pp/書商既out date test bank，
好多perm左都無心教，學生又懶既就鬥hea

因為考試黎黎去去都係嗰幾類型，換湯不換藥

都岩

就數學黎講

其實係做完卷睇吓唔識D乜之後再學返明
單單做卷係無用既

但日校老師邊可以個個同學都教一次
所以有時都要靠學生自己操完卷識主動睇返邊D位唔明再去問

推班友做pastpaper 最穩陣
識做哂20年，點失手都有個5
做唔哂就話你懶，係你自己問題與人無尤
Hea教老師好輕鬆

學生唔識就去補習，振興經濟
教補習又教翻當年自己做個d pastpaper
多謝哂班日校教畜

因為要將一樣好難既野用一個好簡單既方法講出黎
例如將佢生活化或者甚至模型化
都需要好深既知識同好強的歸納能力
而最重要係更高既表達技巧。
冇咩人會有齊三樣野

其實一向我覺得係
問人考人容易，答題難，教人答題更難，教人真正明白內容又要識答題，就難上更難。所以教師們選擇了讓學生操卷。

當然，問得好，考得好，都係難。但考局一向都被人批評，高分低能，低分高能，即係考局都係唔識問人和考人。

因為你讀垃圾中學

垃圾人種 要用奴隸教法

所以唔應該期望個個日校老師都有依3樣嘢

應該搵哂啲老師拍片比全港睇
然後同學可以在屋企揀最適合自己嘅老師嚟睇

然後日校老師嘅功能就係一對一解答問題

其實老師好唔好，
都講人夾人，
你覺陳老師好，張老師差
可能我覺得張老師教得好，陳老師差。

一個班房，學習差異咁大，
點照顧到，
當班老師識飛咩。
人地都係打工，
雖然係幾萬蚊個月，
但真係識飛，就唔止搵幾萬呢個數。

最大問題唔係班老師，
而係教育和考試制度。
點解學生冇權選擇適合自己style的老師？要被選擇，仲要接近係random式被選擇？

大把啦
AL Bio, business studies (即係而家BAFS business果面)都係普遍日校老師教得好差
果陣我有朋友讀bio, 有個大topic個老師講到明唔識, 叫同學自己溫

識都要技巧既

有咁上下天份操下pp 就get 到 輕鬆5**

唔識?

操喇 做足廿幾年包有lv4,5

一日學生和家長冇權選擇適合自己style的老師，一日學生和家長冇權自行選擇適合自己的課程，教育永遠都係死路一條。

以前AL GEOG果陣都係日做夜做past paper
果陣都有諗過呢條問題
結果一到考AL就明點解

但係你到依家都唔知你當年背嘅係phrasal verb

平時好hea 不過差唔多deadline就會消失一段時間

你錯了，到最後咪又睇下邊個老師多5**，邊有人會認自己仔女蠢嫁

老師其實同公務員一樣，充斥大量廢老，呃飯食的人,佢教得好唔好都係收果份人工,教左十幾廿年書仲有咩熱誠可言，有咁多時間不如刷下校長，主任鞋，有能力果啲要搵大錢的一早出去補習社教啦

係呀
以前科技落後就一定要面對面
而家拍片擺上網都好簡單
一個老師教幾千人都得。

老師可以針對某個concept拍一段幾分鐘嘅短片
學生可以按自己嘅進度揀嚟睇
睇完唔明可以睇多次, 或者揀另一個老師嘅片嚟睇都得

全職嘅老師就可以節省好多時間, 可以一對一解答問題。
如果學生唔知道點樣揀片, 全職老師可以推介啲片比學生睇

我意思指老師教學和你學習style
就算名師多5**，都唔代表你適合呢個老師的學習style。

不過多5**的，通常generally係fit到大部分學生的學習模式。

都會睇埋教出黎的成績和有幾多投訴

所以咪叫你班學生操卷lor
操卷係起碼可以穩袋 hkdse level 3 / hkale grade e

仲有好多學校睇合格比率，你教的學生拿 grade e or above / level 2 or above / level 3 or above的比率
只要唔好比全港低，就可以繼續做，穩定升職。

勁就唔洗操啦

一個唔小心做咗天才添

本身勁既,識哂concept咪唔洗教直接去操paper
本身垃圾既,concept仲有時間教你咩,教得黎題型識唔夠多咪又死

屌個個都清到concept咩
你讀書冇見過讀書白痴咩

根本成個教育制度就唔使香港人去思考
所以你見通識教育咁失敗就係咁
又唔見北歐地方都係咁

你對個班真係蠢或者冇心讀書只想過關既

操paper求合格係最快最捷徑⋯⋯

有心讀書
唔洗突登點教啦

笑左
大把人有心死咪爛咪都credit唔到

班教畜好多都唔係最醒嗰班
都係操出黎先上到去 當然對佢地work就自然推埋俾學生啦

因為真係唔使識解晒
記熟題型攞到分就得
唔係科科都有興趣讀

我覺得大家諗得簡單左
如果愛恩斯坦霍金呢d咁聰明你覺得佢地會work咩？

Agger 中學隔離班個數學阿sir日日補課日日操數 比佢教嘅學生數學差極都有個譜

認同要理解concept
但而家dse一味鬥小心鬥做得快
理解左之後仍然要操past paper

用黎飛走樓主個啲垃圾

講真
你真係唔想讀 冇人迫到你學 操幾多都係冇用
最後都係睇你有冇心學

因為真係work
好多題型都係操卷先知點攞足分

其實睇個老師點用操卷啲時間

我會比啲叻既學生自己做 叫佢小心唔好失明 留意評分準則 咁佢考試個時就十拿九穩一啲

操緊卷既時間就係幫啲能力弱既學生 一條一條指導佢做 做唔到好深都唔緊要 最緊要做到基礎既

利申：中學老師 教咗幾年

一班學生有幾多個聽得明concept?

填鴨教育係咁